效法香港示威者對付催淚彈，智利示威者：感謝香港

〔即時新聞／綜合報導〕智利政府近期提高地鐵票價，引爆當地民眾嚴重貧富不均之下醞釀的怒火，多個城市街道均可見到示威人潮，警方也祭出催淚彈，但當地人平時關注香港反送中抗爭，如法炮製香港人對付催淚彈的方式，並在臉書大呼：「感謝香港！」

智利民眾在臉書貼出一段影片，鏡頭前方可見到街道兩側有大量示威人潮，馬路中央可見到警方在人群中穿梭、吹哨，對民眾祭出催淚彈，不料，示威者中有專門應對此情況的「應變小組」，見到滾動中的煙霧彈立刻上前，由戴著手套的成員撿拾催淚彈，放入另名成員提著的桶裝水內，催淚彈當場就失去效用，現場一片喝采。

發出影片的智利民眾寫道：「感謝香港！」隱約透露這招是從香港反送中抗爭學到的，也有外媒拍到示威者對催淚彈灑水，這段影片引來不少香港網友，紛紛留言指出，「支持你們」、「聲援智利的抗爭活動」，也有香港網友提醒，「還是要戴口罩，催淚彈的有害物質多多少少還是會跑到空氣中」。

輸出革命

香港流水革命掀起嘅係第五波民主革命浪潮，對上一次係茉莉花革命

De nada

乜客氣

送俾啊Sir一招不死必勝法，
立即行動拯救三萬警察避免獨立調查！

全文：

其實當初我地都係學人哋

我覺得最原創係保溫杯滅彈法

有個詞語叫 "發揚光大"

西語？咩意思

加油 反抗！

邊有諗過係香港人輸出新革命技巧

香港自古以來就係革命基地

先效法法國網球公開賽，然後發展保溫杯滅彈法
不斷進化

智利同胞好波

唔使客氣

依個最正

仲有黃大仙蒸魚碟同元朗薯片罐
將生活帶入抗爭之中

就算到今時今日比支那打壓左咁多年 都可以向世界輸出革命手段

號稱4000年歷史既支那向世界輸出左D咩
除左藍金黃 詐騙 壓搾 同 糞便 移民 偷渡人蛇 之外

全世界只要一同對抗暴政嘅都係手足